［獨家］天空體育：有歐超聯參賽球隊高層流出董事會會議內容

重點：
並非董事會全部成員一致通過參加歐超聯的決定
球會班主為最大推手
球會班主早知會受各方反對，但強調賺錢才是首要任務，其他與足球運動相關的因素皆屬次要
若足協當真禁止隊中球員參與其他比賽（本土聯賽、歐冠、國家隊），球會班主樂見其成，令隊中球員只能亮相歐超聯
若本土足協容許本土聯賽歐超聯雙軌，球會班主認為優先權會是歐超聯，本土聯賽將會派出二隊
有班主聲稱不介意為了歐超聯而令球隊全面踢出英超賽會
儘管在英超投資多年，美國班主如格拉沙等人，仍然不明白為何要有升降班制度

想知邊個

格狗
我屌你老母
快啲全家生癌

美國狗唔識足球就返去玩NBA啦

美國佬真係翻去打藍波啦

美國佬返去玩玩具啦

撐uefa果班都on9

雖然我支持搞鳩UEFA
但美國佬都係死返去搞玩具搞美式足球搞棒球把啦
咪撚搞死足球

撐嗰班人仲話呢啲係不畏強權、足球會更好睇etc
睇完呢段片 更加相信一旦成事 足球運動就會沒落 全面地商業化

狗咬狗骨

撐嗰班人仲講到自己喺道德高地咁
依家潛到深過地底泥

而家國際足協變左lesser evil

根本就係建立另一個更可恥既霸權
我就真係撐唔落利申 鍠

歐洲運動NBA NFL化

強調賺錢才是首要任務，其他與足球運動相關的因素皆屬次要

一邊仆街，另一邊賤種

而家都係純商業聯賽黎架啦

唔支持呢個ESL唔等於要支持UEFA用唔公義嘅手法去處理呢件事

正如就算OMDB唔支持港獨係唔係等於要支持警暴打鳩示威者?

消息人士講乜都得架啦
學撚埋TVB咩有消息認為個D撚野

唔係話咩 雖然而家係霸權 但成個架構仲係完善，而家一出ESL連本土聯賽都會冧檔

NBA隊隊一撚樣

成班為咗永續自己利益走去玩小圈子
有咩資格講不畏強權

老實講依件事上全世界球迷名宿90%以上都屌，支持度仲低過777民望
點解會咁壓倒性咁屌?因為有少少正常智商都知on9

而連登竟然可以55波，基本上都反映左香港人或者起碼連登仔既民智

咩足球革命
真係冠冕堂皇

自己搞私人聯賽永續歐戰 無恥到呢

證明有一半連登仔智力有問題

英國有冇可能用國安法 禁止格狗投資
迫令賣盤離場

係就快啲賣比油王

on撚9 唔撚buy你意見就話9人民智低

你又唔講uefa一直禁住搶?
而家反又話人有問題? 你藍絲狗黎架?
uefa = HKGOV
咁ESL係咩
成日將D唔撚相關既野拎黎做比喻都ON99

求其搵個reporter 9 up就出新聞幫uefa洗白
仲勁能過人民日報

我覺得呢個只係正常發展，top 20球會角度睇個New Championship League 改革根本係玩9佢地，UEFA自己玩串個party，人地自己出去玩好正常，根本大家要屌果個係UEFA唔會係球會

堆

足球正式沒落

笑死,咩文化價值都係垃圾

都經過美國大選

The media's the most powerful entity on earth. They have the power to make the innocent guilty and to make the guilty innocent. Media has the power to influence minds, ideas, behaviors, and attitudes of the masses.

-Malcolm X

都話等同當年高登波台
話梁振英幫佢哋打倒代表地產霸權嘅唐英年
梁振英再差都只會攪到經濟唔好
唔試下點知

呢個要pin啦

熱狗式對白

表面上啫
依家你避我埋牆，我咪反你台戲
根本就黑社會講數
最慘係球員，因為改賽制已經傷到七彩，依家玩埋依啲嘢

支持歐超，等於嫌唐唐早逝廢所以支持陸伯狗⋯⋯

証明波台+熱狗 智商10年都冇變過

阿仙奴班主最有經驗

足球正式nba化，搵錢至上

樓主仲懵盛盛話人地潛撚咗落地核
先唔講skysport靠英超/英冠轉播賺多幾多錢
全世界淨係睇一個league電視台一定賺得少過依家
連一個錄音/人證物證都就想說服到人

高質素既比賽多左咪好, 邊個想睇垃圾隊對垃圾隊

除左佢地FANS之外邊個想睇般尼對西布朗呢D垃圾比賽, 播黎都哂時間

強隊打廢隊又怕比D又廢又茅既球員踢傷, 如果美斯比D垃圾剷傷, 真係好哂, 如果打強隊傷都話物有所值, 如果打咩基達非而受傷幾無謂

真，成個足球系統玩完，過百年歷史化為烏有

美國佬咪撚走過黎搞鳩埋足球啦

邊隊主席 只講搵錢 最冇人性？

我暫時諗到係阿

巴打你閱讀理解拎咩grade我都唔知自己落左咩比喻

如果係堅
一係獌一係阿

上面咪講咗囉 反uefa唔等如要撐個垃圾美式運動味重嘅league

唔通我反香港政府 就一定要同民主黨同立場咩

好簡單，最大幾個聯賽足總反枱都叫出師有名，依家d人覺得佢搞小圈子bigger evil

本土聯賽業餘化

班生意佬互隊關我撚事

點解冧檔, 係UEFA企硬唔俾果12隊參加本土聯賽啫

比D乜都唔洗做 靠比賽賽事轉播同同邊嬴晒既公司黎講
自組一個賽事都係拎返D應得既利潤
果D既得利益者根本無投資返去球隊身上或者只係投資數尾果筆錢

足總點會在乎大球會收益
佢仲覺得你地收少d仲好

唔支持UEFA唔等於要支持呢個ESL用唔公義嘅手法去處理呢件事

正如就算OMDB唔支持港獨係唔係等於要支持警暴打鳩示威者?

格拉沙
利申曼迷

美國佬做生意真心仆街

阿仙奴囉，依家hea踢唔買人都有錢收，最多場場俾人456

足總點會贊成super league，有super league之後本地聯賽會變2等聯賽
同好似足總都係under UEFA？佢地都有份分錢

自己球會搞比賽有幾唔公義？你同frd街場搞league又有冇問題？

ESL啲球會俾人禁賽，由受害人變被告

屌你唔識波 唔識傳統咪撚睇波
返去玩玩具 睇NFL

你呢啲垃圾球迷就收收皮啦
足球唔係淨係大球會先有球迷
唔係好似你咁淨係識大牌球隊大牌球星
有好多地區球隊係文化係精神係歸屬感
以為自己睇下兩場波就好撚識波

美職呢Dpk假波連場，場場開波時間冇次準時，如果冇升降制，足球真係玩完

球會搵埋搵埋都養唔掂啲天價球員；天價轉會費球員

儘管在英超投資多年，美國班主如格拉沙等人，仍然不明白為何要有升降班制度

痴線咁撚離地

到時英超無人踢咪一樣含撚 咪玩啦

啲美國人係咁 以為自己啲nba nfl大曬 要跟佢地咁

痴撚哂source, quote
同中共9upper一樣

香港球迷主要集中大球會 其他一律比人當垃圾波 分分鐘叫佢地每隊講一個球員都有難度

唔係你以為點解上世紀社會主義咁受歡迎
唔行社會主義成個國家比美帝買撚埋

咁鍾意地區文化咪死落去SUNDAY LEAGUE自己踢飽佢囉, 同班FANS 零距離接觸TIM呀

全世界既球迷唔撚想睇西布朗對般尼呀, 你班LOCAL FANS想睇自己入場睇咪撚阻住其他人睇高水平既比賽

有得睇尼馬對美斯邊個想睇垃圾打垃圾呀?

澳職美職無升降成PAT屎咁

都要多得社會主義係唔撚WORK

太短視

搵個道德高地先

所以你明唔明白 足球係歐洲幾重要
大部份人 都支持自己本地嗰隊

依家基本上就同你講
冇得大家唔好再發夢
簡單講就係 李斯特城打得幾好
都唔會上到super league
假以時日 所有有質素嘅球員
都只會加盟Super league裏面嘅球會

細會以後 淨係幫人訓練
簡而言之 宜家呢個方案
就係拎走左 細會 細城市 發夢嘅權利

睇睇疫情就知 班鬼佬同香港人智商差幾撚遠啦

足球制度 最撚正就係有升降制度, 業餘球會都有機會成為班霸, 就好似家度中落既格拉斯哥流浪, 貶咗落去踢街場, 都可以再過幾關咁升返上蘇超, 重攞返冠軍

而家尤其是英格蘭，賽程實在太密

有五隊邀請 你夠勁咪上到比你玩一年

呢啲人呢永遠就係部電視機入面睇波
屌你老母啦，連韋根咁嘅波啊都有人支持啊，你估成個世界個撚個都支持個12隊啊屌你老母垃圾前垃圾後。自己就睇強隊見識少咪衝岀黎㭍啦屌你個閪。

唔好咁mean喇
uefa唔會請PR上lihkg嫁嘛

呢D冇開名既放風你信到十足十
政府依家出聲唔想佢搞
你覺得電視台風向會幫邊邊？

咁咪幾好, 有得睇皇馬唔通睇李城咩

皇馬10%球迷都多過李城全部FANS啦 廣告商梗係想係皇馬既比賽落廣告多過李城

歐超留幾個名額俾每季踢得好既本地聯賽球隊已經解決到呢個問題.

以為往死裏打 潮文改篇

諗起賀芬咸&個班主

兩邊狗咬狗

其實依家歐聯咪係你所講高水平賽事 依家個問題係佢地想搞個咁既聯賽永續自己利益喎 仲有如果你睇開波 你睇佢上面講個啲野就知佢地根本剩係想賺錢冇諗過球迷 冇升降制度既聯賽真係好睇咩 完全冇野去挑戰 咁hea踢得啦

圍內自己15隊分錢唔好
點解要益外人

你就垃圾

你講呢句就知你先係發緊夢啦
一個歐聯不嬲已經養大左班特權階級
好似拜狗收晒德甲勁人
巴同皇就玩西超，西維爾永續歐霸
咩年代呀，布力般有機拎冠軍咩
而家中游個堆懶懶閒等收爐渣

場場都尼馬對美斯
就算你唔撚厭
尼馬同美斯都厭 唔慌會同你場場打真軍

冇錄音冇文件乜鳩都冇就話流出
最慘有弱智會信

放心
美國佬一定唔玩升降班

睇晒成條片得條薯仔喺到講經
流出左啲咩

立會90個議席
有20個直選 你夠愛國咪比你玩4年

咁你英國人唔撚驅逐美帝人？
集資買返囉
要人D資金果陣唔見你話美國人乜乜乜
點解咁多英國波賣哂俾人呀？
因為你貪錢又搞唔好囉

又拉去政治 你都幾撚無自信 你係藍定黃呀

以為又係更衣室潮文

以家係要解散其他球隊定踢佢地出聯賽
班豪門做d咩都要佢地批準

你可以咁講 但係如果唔搞全球化資本主義 依家可能電視都冇得睇

咁憑咩呢啲所謂大會有特權啊? 同埋有朝一日佢地唔再係豪門既話 係咪踢佢地出歐超? 就好似熱刺呢啲咁 獎杯又冇 排名近呢幾年先高啲 之後又跌番落去以前咁既話 咁佢歐超點?

我諗歐洲佬可能會越黎越接受共產

你諗下你嗰句說話同呢句本質有幾咁相似囉
「嗱 而家個party有一大班人就內定好晒架啦 點都踢唔走架啦
唔緊要 我預留少量quota出黎 你班傻閪有料既咪爭崩頭爭入黎囉 不過玩一陣你就要走架啦」

你咪話比我知個12隊既球迷多D定你個D地區球隊FANS多D囉

廣告商好現實, 多人睇咪贊助, 到時睇下邊一邊多D人睇多D廣告咪知囉

又窮又廢咪受共產囉
想要人D錢又唔想俾權人
然後以為好撚著數一鳩俾支那呃哂

咪搞特權階級囉，好似羅馬，阿積士呢啲就冇機會，班有錢球會圍威喂

無人想睇李城里昂入8強INSTEAD OF 祖雲巴塞呀

狼隊fans

支持，uefa抵撚死，一齊攬炒

歐洲本來就共產主義發源地
第二國際一早登堂入室

好假喎段嘢

屌咁同功能組別有咩分別

依家就係踢得好過啲上到去
之後就係嗰12隊自動有得踢
然後其他就爭餐死
Make 唔make sense?

要講100個理由 支持大會永續好容易
就好似要講100個理由
支持某某議員永續唔使選一樣

屌講到自己咁勁 咪一路贏入去
唔係長期霸住個位
搵錢多大撚哂 自己踢Friendly 叫fans貨金
踢波 唯一指標 就係贏波

呢個真係估唔到
平時成日笑藍波nba制度on9
依家竟然撐呢啲美式沉悶制度

咪係 我撐esl

條友港共思維，自己愛隊特權就冇問題

屌得好 !!!!!

佢地係常容謝 唔代表唔會爆冷喎 好似之前阿積士咁 但你整個歐超出黎就係直情抹煞其他聯賽or細球會既希望喎

尊重下西布朗？

姐係你覺得祖雲巴塞如果踢到pat屎咁 都值得踢8強？
咁不如以後啲盃賽對碰唔好踢啦 邊隊身價高咪邊隊晉級囉

支那土豪

呢個世界唔係7,8十年代啦，宜家咩都係錢行先
我都覺得Super League 會摧毁歐洲足球傳統，UEFA本身作用應該係要平衡守護呢啲傳統，不過到宜家最貪婪果個就係UEFA，啊頭都係咁，重有邊個會守護呢？
我對Super League都有失望同唔想有呢個League，不過潮流係檔唔住

咁撚慘 咪自組另一個league抗衡囉
自己唔成大器喺度怨
咪好似班中產離地撚咁要哭撚住移民囉 咁中意講政治

想知邊隊英國波班主係英撚又肯洗錢？

做生意係咁
唔通有錢唔賺

唔關事
係依12大球會只玩歐超聯，本土聯賽全部預備隊

蘇共之後收左皮
雖然歐洲學術界多數都係左 佢地都有受影響

大把人想睇爆冷 唔係點解咁多人surprise阿積士入到四陰

政治就係眾人既事
當然你地臭閪蚑那賤蛆當唔當係人係另一件事

我想睇

咁又唔係，要係Twitter比人投票先得，多啲球迷想睇個隊就晉級

Lesser evil所以就支持，咁當年都應該袋住先有得投票選特首

你講得咁深奧 淨係識得二元分法嗰班聽唔明架

今日好多連登仔話廢隊無觀看性 睇強隊就夠

應該係
貧窮係共產主義温床
加上今次武肺

咁英超淨低14隊加埋英冠頭四咪繼續踢英超，又無人逼佢解散英超。
事實聯賽就係商業聯盟，無廣告少球迷入場你出糧比班球員？

玩得呢個制度就好難跌返落去
淨係收入同個名都已經吸引到有潛質既球員入黎

之後勁既球員只會aim呢幾隊大會
而大會收入同其他球會拉開既情況下
你講既野都幾難發生

運動本身就應該要係 Meritocracy
邊隊都好 只要入到前四就應該有權踢歐聯
ESL 咁搞法 本土聯賽賽績變相係零意義
就算喺英超踢得幾差都冇問題
橫掂幾差都有得踢歐洲賽
相反對 Leicester West Ham Wolves 等好唔公平

你養我？

屌你
阿積士喎大哥，勁撚左咁多年又收撚晒荷蘭個堆球隊勁人，個啲唔撚係爆冷囉

你要屌就屌呢十幾年轉播費收益點令到強隊愈強

咁你仲唔快啲學攬炒巴send email勇武抗爭 叫巴塞皇馬唔好賺錢 開開心心打個和

40年前已經全面商業化左啦
分別只係拆賬方式

咪係，阿積士，羅馬呢啲爆冷先好睇，如果強隊玩哂邊好睇

條友都痴撚線
總之當年巴塞比羅馬炒0:3、全場比羅馬攻到暈都好
巴塞都應該晉級四強
因為嗰隊波叫巴塞

所謂 Exclusive 得條友齋講？
Fact check 都唔駛就想用道德高地打壓
真係同某類政權做嘅嘢好似

美斯C朗都想打廢隊刷下數據啦
如果咁既話嗰啲咩入球紀錄就以後塵封冇人再打破到

加利仔咪話好似阿仙奴依枝連富咸都贏唔到既波都好意思叫自己做高質素球隊

叫佢地讀完共產黨宣言先啦

無計, 阿狗球迷多過富咸

下？
李城打馬體嗰年好好睇喎

但佢依家個冇升降制度其實咪特權 踢得幾hea 下年都繼續有得踢

場波好睇同多人睇係兩回事

唔理啦
因為隊波叫李斯特城
唔出名 唔係豪門
所以永遠都係廢 永遠都唔應該上位

我就捧廢紐既
屌佢老母呢啲隊都睇我真係覺得浪費時間囉
般尼修頓水晶宮個堆自己數下一場幾多球斬撚左唔知去邊，個波周圍飛既畫面先啦

唔係英超一個時段一場波撚會睇佢地咩

Rio講得好啱 你咁樣搞會扼殺左細球會升上去嘅機會 即係你打得幾好都冇可能上到最頂 對地區球會都好大影響
英超點解咁好睇就係因為有升降班制度 咁先有樂趣

而家唔商業化??

呢場戲幾精彩

咁你咪唔撚好睇囉
羅馬3:0巴塞 巴塞都應該要晉級吖嘛係咪
你呢啲思維真係咪撚學人睇任何競技比賽啦

商業化左十幾二十年啦你訓左幾耐

商業化極都唔會玩永續

其實體育運動最好睇不嬲都係政治
F1宜家多左咁多人睇就係Netflix 教左啲人睇賽車唔係淨係睇部車行嚟行去，當然Netflix 入面好多都只係戲劇效果唔係咁真實

佢logic 係Fans多就應該晉級

咁其實憑咩佢地自己幾個球會圍威喂先 同埋你咁樣 以後就再唔人有爆冷或者啲聯賽百花齊放既機會出現 咁仲有咩好睇

呢啲搵條友9up嘅新聞同fb班黃絲fc有咩分別？

商業化極都唔會玩永續啦下話

依家嘅商業化起碼會見到李斯特城
同埋當年嘅布力般流浪

要改嘅係啲利益分拆嘅方式 而唔係而家咁樣囉...
隔離post講得好，而家制度明明好完善比人一級級打上去...

呢排啲新聞好睇過做劇

認同本土聯賽重要性
如果覺得ESL冇升降班有影響咁加多D唔同隊取代UEFA得唔得？
一樣可以設年度退場入場機制
如果有能力有實力咪參加一年
由一開始大方向就係不滿UEFA
好似UEFA夾硬加到36隊幫D不知名球會刷錢但增加球員比賽密度有咩價值
對本土發展又有咩利益

戲*

真
所以琴晚嗰3分應該要比阿仙奴
富咸入波唔計

ON9仔

不嬲都話如果係開放晒所有球隊同埋無永續
其實係無問題

UEFA自己果個歐聯reform都係elite club有保底名額想冇永續以後唔洗睇歐洲波了，港超都唔洗睇啦南華都係申請就可以留級

咁上年阿特蘭大得未?

你話呢10年轉播費令強隊愈強 但其實咪一樣有李城爆冷呢啲情況發生 一樣有阿記跌落第9 如果依家佢組個歐超 你就唔會再見到李城奪冠呢啲野睇

ESL:
直接委任15隊波 不論賽績 永遠每屆有得踢
你覺得似邊個?

見到啲留言就知點解人民幣力量咁勁，乜撚都錢錢錢
人地英國本土足球文化就咁被人摧毁左
同支那人冇乜分別
大把生意可以賺錢，走入黎搞鳩人啲體育運動，破壞人地成個社區文化
班美國佬咁撚勁係美國搞個League囉，用錢買啲球星返去囉
用人地local球迷建立出黎既嘢黎掠水
仲好笑有啲人話唔使理球迷，最撚賤就係呢啲人，我祝佢生生世世都做中國人

佢個保底都要你起碼打到歐霸個位先有
好似今年蛆利咁無歐聯嘅話先用到
唔係幾廢都得

Super League 最嚴重既問題係佢破壞咗足球既制度同文化

咁點解英國佬要賣哂D球隊俾人？
一定唔係為錢啦

其實super league依家都有5個quota比其他隊打上黎。同埋UEFA自己果個歐聯reform都係有elite club保底名額，其實枱面上兩個option都差唔多，爭在你想足協揸旗定大球會聯盟揸旗姐。

Real Madrid

英超所謂升降都係搵嚟搞

喂家下講到本土聯賽唔打全部取消咁
球員自己都想向上流動入到大隊啦
你本土做班霸人地都一樣會拉佢入去

爆冷唔係冇，只係現今球壇好難發生

仲有，個班大會有晒收視數據，如果八成收視靠佢地但只分到五成錢，佢話佢真係唔撚驚你呀

唔係想貶低細隊，只係而家咁多娛樂，好多人都睇少左波又會揀波睇囉

個制度跟本就唔公平，人哋幾多隊爭個5個位

打巢呢十幾隊就岩

佢講到原本英超係做社區文化慈善咁

你望下依家歐聯4大league外幾多隊爭幾多個位先講，從來都係咁唔公平架啦

格沙拉識閪搞波咩

咁撚重社區文化就唔會賣鳩晒俾油王美國佬再搞上市啦

呢條問題個個post都冇人答到
你英國人咁著重足球文化，點解唔集資買返哂D英超隊？
成個英超差唔多冇一隊勁隊係英國老細
要左人地D資金大搞
但唔俾人地話事
依家又係度文化乜乜乜
咁你買返佢囉反正政府撐腰

英超係搞社區文化既慈善組織

若足協當真禁止隊中球員參與其他比賽（本土聯賽、歐冠、國家隊），球會班主樂見其成，令隊中球員只能亮相歐超聯

好賤

班主果種奶錢奶共思維，更加相信奧燒一定係因為班主利益俾人雪

咁講真，咁大間球會，花咁多錢買人養球星，又起靚球場靚草地搞promote，又出國飛嚟飛去踢表演賽，做慈善咩
錢都係重要因素嘅

當球員係機器咁有冇諗過球員感受

問題就係ESL擺明玩永續圍爐

依家個問題就係你有歐超 你啲大會就會自動被永續 你覺得咁樣永續佢地真係冇問題咩? 你話爆冷好難 咁事實就係難先令到佢會得好睇 下下predictable有咩好睇 你咁既話睇南華咪得

而家啲賽會加 uefa 一年安排六七十場波俾啲大會球員又有冇諗佢地感受

一講呢D冇人會覆
一味話爆冷爆冷

歐超聯？搞d咁嘅野 小圈子換小圈子 有咩分別

歐超：20隊分2group踢雙循環，出線8強，冠軍踢 18+2+2+1=23場

歐聯改制：由13加到19場

歐超一定好考慮球員感受

留個名先

其實你地係唔係誤會左
本身佢地想整一個周中賽事
平時仲係聯賽入面，仲會有你所講既爆冷發生
只係而家本土賽會想 out 佢地喎

係囉 d細會點算

唔改制咪唔搞歐超囉
咁既然你要改咪玩大佢場場都強強對碰

淨係var鳩畫就知沒落緊腐敗緊

英超BIG6老闆：
阿仙奴 - 美國
車路士 - 俄羅斯
曼城 - 阿聯酋
曼聯 - 美國
利物浦 - 美國
熱刺 - 英國

即係壟斷

其實super league仲有5個quota比其他隊可以打上黎，雖然未講點計升班quota，但英超李城之類，以往要前4先打到歐聯賺大錢，依家有六隊自動有位唔同佢爭，李城之類既中型班打到頂級歐洲賽事既機會隨時仲大左

如果中型班都支持，本土足協遲早要跪低，到時UEFA就係冇人理既垃圾，Super league完全架完歐洲足協。

唔支持ESL唔等於支持UEFA
諗嘢可唔可以唔好咁binary

UEFA係抵屌
但搞個咁嘅濕鳩ESL同樣抵屌

所以人地咪話一開波俾大舊錢佢地擴張囉
你 uefa 仲要人玩財政公平

我地英國人唔講錢

講到尾都係錢 錢 同埋錢
果D咩道德高地係D傻仔自己諗出黎

無升降上年維拉會贏阿狗？

咁就唔好講到咩好正義咁考慮球員感受

原來lesser evil已經夠塞住佢地把口

係 所以就要整樣野出黎再腐敗啲係咪？

下，依家正義係uefa果邊
權又係佢度

uefa 唔係咁撚貪就唔會搞成今日咁啦
仲要整個咩柒歐國聯
打撚到啲球迷都唔撚知佢地踢緊咩
最緊要就係電視轉播費袋袋平安

美國佬 俄佬 中東佬搞爛哂英國本土足球文化

錢作怪 就算改制 UEFA肯塞大大舊錢比D球會 一樣問題解決

一隊球隊係純粹既商業機構？
因為美國佬買左返黎啦，所以做乜都得？
咁當年利物浦加門票價錢做咩縮沙呀？
班主唔出錢買人你屌乜撚嘢呀？
佢買返黎賺錢，唔買人關你撚事呀？

如果唔打假波就支持，好過現時有3分1時間打假波

咁咪拎錢出黎買返哂D隊趕走D萬惡既班主囉
反正誰大誰惡誰正確
work permit都話唔批喇
直接趕班美國老細返去打nba

咁當班本土球迷/名宿都反對既時候佢地確實係破壞緊

歐超多4倍錢，仲要隊隊都有唔見你講？

其實ESL已經講左計劃係總共20隊，仲有5個quota係比本土聯賽好表現既球隊打上黎。

至於永續既問題，其實UEFA自己果個歐聯改制，一樣係elite club有保底名額可以永續。

其實分分鐘更加容易造 因為成個組織都係球會內部人士 要夾仲容易咗

唔好講咁多廢話啦
咁有文化賣俾人為咩呀？
你以為佢冇錢買人你可以屌到佢買？
你以為自己邊個？

嗰陣就冇人講
依家要分家就嘈

從來唔會否認啲大會玩歐超係會賺得多好多
係叫你地唔好懶正義咁
又講到咩抗爭又為球員著想
係為錢就為錢

UEFA轉播費食咗好大舊錢，仲要搞風搞雨，又多黑幕
歐超聯俾得出咁大筆錢好大程度上係冇咗UEFA食嗰筆

由班資本家同既得利益者講革命本身就笑撚死人啦

一定係高安基條撚樣

個個都係老闆，利益先會平衡

資本家比錢搞革命不嬲 唔係帝制咁容易俾人推翻？

因為香港人冇嗰種足球背後嘅地區歷史同文化脈絡，係難明啲點解當地嘅本地fans會咁反對

本身都商業化㗎啦，扮乜撚，場場假波

一開頭唔用錢點引人過檔

乜唔係uefa夾埋班足總用球迷利益來做人質咋咩？
super league取代歐聯檔期
本身就唔影響本土聯賽

咪係，冇人睇，佢地會比咁高人工

格哥好似仲癲過高狗

中國就有這麼一群奇怪的人, 本身是最底階層, 利益每天都在被損害,卻具有統治階級的意識. 在動物世界裡找這麼弱智的東西都幾乎不可能

連登都係

呢到啲人睇唔撚到架
話歐超聯會影響聯賽競爭力
但歐聯加多6場飛黎飛去就唔會影響聯賽競爭力 笑撚死

我講緊寧願球員冇得踢本土聯賽同國家隊都要佢地踢歐超唔係講緊比賽多定少
仲要用班主樂見其成形容

資本家就唔可以革命
英國既投票權咪又係班有產階級想同貴族爭取權力先得返黎

我想問下而家係你睇左片 聽到錄音帶 定親身係個會入面聽到

同埋回帶返季初Project Big Picture事件，都講明如果有ESL嘅本土聯賽同ESL會出兩隊，邊個賽事會出A隊就大家心照啦

仲好唔洗打本土聯賽星期1至日，日日踼當NBA 咁打

一定係永續
美式聯盟化啲隊冇升降班

連登仔呢頭反選委會
嗰頭就撐同樣小圈子嘅歐超聯12球會
呢吓先勁

咁本來週中有歐聯重要賽事
啲球隊都會留力㗎啦

同埋岀兩隊係因為被威脅ban esl啲球員（？）

其實依家只係一班有錢人嫌錢少 內鬥反水

agger啲球証又垃圾

番去玩玩具啦

將委任行使分配公權力同私人機構營運既娛樂活動相比

唔駛再靠本地聯賽都已經會有所謂歐戰踢，點解仲要care本地聯賽？你講宜家嘅情況只係魚與熊掌不可得兼嘅兩難情況要決擇

uefa係咩階級？
收返埋D柒頭比喻啦

班人乜都幻想套入香港度
總言之推冧大台就一定岩,反抗革命意志
痴撚線

兩邊都唔抵撐，兩邊都係為錢

利申：非中立撚
但確實無咁好taste去睇google隊對強隊，所以搞得成ESL我估我會睇多咗波

其實話以後非大球會無機會既人，可以睇清楚返ESL賽制先，人地講左total 20隊，有5個quota係留比其他本土聯賽好表現既球會打上黎

依家歐聯外圍賽全部次級聯賽既球隊爭6個quota，四大聯賽頭四以外既球隊係完全無得參加歐聯，所以依家ESL咁樣反而四大聯賽既中上遊仲大左機會參加歐洲頂級賽事

歐聯全歐洲有份，歐超十二隊小圈子賺晒
邊有得比
窮者越窮，富者越窮
而且果班係永續富人，完全唔畀上流機會小球會

咁如果歐超球隊照打歐聯呢
咁又有冇得諗?

成件事根本阻礙左足球運動的發展

係咪以為自己支持SL等於打低uefa
講真最後兩班吸血鬼都一定會deal到
受害只有班小球會

好癲

感覺有d人心態 係我支持嗰隊有份踢就ok 其他隊wfc
想知外國球迷係咪都係咁

條女ok，印度妹

乜而家唔商業化咩？
隻隻球員郁下成十鳩幾萬磅週薪，轉會費阿豬阿狗都幾十M磅。睇場波講緊五、六十磅張飛點回本？成績唔好增兵又係錢，用少啲搞下青訓又比球迷屌唔洗錢，搞到大球會根本好多都成身債

幾強嘅隊都有弱勢時候
仲有好多因素
因為呢啲足球先好睇
唔係睇牌面就知邊個贏

屌 做乜咁多人誤解我以為我想講而家唔商業化
我係想講skysports呢單料如果係真
可以見到ESL個種商業化係凌駕晒競技元素

歐聯、英超幾商業化都好
佢哋參賽資格，仍然以戰績嚟衡量
戰績反映球技同能力
歐超聯參賽資格，係以商業價值嚟衡量
用賺錢能力嚟分配比賽資格：一項球場以外嘅特質
直接顛覆咗體育運動最基本嘅價值觀

英超6隊球迷大半都反

基本上本土球迷接近全部反

佢哋喺歐超聯12隊圍威喂
比邊隊踢唔比邊隊踢都係嗰12隊
嗰12隊又咪係自己委任自己

一係你就傾好點樣比其他會可以上流參賽
唔係呢12隊就打爛晒歐洲成個行業

所有人忽略左一個問題
就係長遠發展，呢家果十幾隊係有吸引力
但十年後球員退晒休，邊到搵新球員
只靠十幾隊既青訓? 互相交易?

本身足協肯定會阻攔球員轉會去果十幾隊
可能簽約時講埋，違反要賠錢等等

個人無立場，但兩邊企硬成個體制會瓦解
好難正常發展到落去，可能分成2種獨立比賽

歐超聯頭十年多人睇，本身歐足少人睇
但十年後，本身歐足變返主流等等

因為長遠uefa仍然好有影響力
uefa, fifa 各國足協肯定係企同一方

最理想係和解，歐足協聽球會意見
係賽制，收入等互相同球會傾拎共識
唔係足協話晒事，球會硬食
但暫時雙方企得好硬。。。

如果歐超聯企硬要搞，uefa企硬要封殺
我睇開頭uefa收入會大減
歐超聯球會收入大增，亦成主流最多人睇

但長遠點發展落去就好難講
十年後歐超聯難再有吸引力
到時uefa會反cup，變返而家咁
有新既皇馬，巴塞，曼聯代替者
而歐超聯果十幾隊變左非主流
水準大大下降，再無吸引力既賽事
本身球員退晒休，只有佢地訓練出黎既人
其實都係雙輸

其實名宿、球員係最無資格批評
講到球會榮耀大於一切，但偏偏人工大大啖咁咬嗰陣又咪有佢地份

唔係撐ESL，但大球會好多都輸緊錢，球員支出太大，收入已經唔夠，而家uefa仲改歐聯要班大會踢多幾場但分錢仲少咗喎？

ESL計盡冠軍要踢23場波，而家嘅ECL就13場，但收入呢？
講緊成20倍有多喎（一面400億分20墜，另一面20億分32隊），uefa大咬又唔屌？

其實如果當佢地只係搞個國際冠軍盃既比賽又得唔得?
佢地12隊friend啲打友誼賽點解唔比先?

uefa幾垃圾都好 依家無咗第三方相對中立嘅角色去管理制衡 真係好事咩

最終都係睇班球星想唔想踢歐超聯姐 衣單野好明顯連領隊同球員都唔知發生咁咩事啦 如果佢地集體擺踢球會都會被迫放棄搞歐超聯

UEFA 腐敗咗好耐本來有啲改變係好事 但另一邊擺明揾錢玩霸權小圈子

每一隊都有份啦。。。
年年輸錢，做班主一樣係生意
每年輸幾千萬磅，仲管人性？

即係邊6隊打係要嗰12隊同意
我打得好都仲要討好班大佬？
咁同你要求選委會提名參選有咩分別？

其實而家都係睇錢啫
聯賽轉播收入等等都按排名分獎金
ESL有進昇名額就可以由本地聯賽決定

純粹想講個影響其實無反對聲音講到咁誇張
咩football is dying咩破壞傳統文化
睇雙紅會踢完攬晒咁就一早知死咗好耐啦
買飛又一定要入會先
仲要無買季票就要硬食炒飛咁濟
幾時係球迷角度諗

兩舊屎

反歐超唔係等於支持uefa
UEFA都應改變下
但歐超係完全呃殺左足球既根本

歐聯個新賽制咪仲on9 搞聯賽制＋以種子決定對手咪又係nba化 36隊每隊打10場 頭8晉級 9-24打附加賽已經on9 未對晒又知頭8一定實力最好？變聯賽但24可以繼續打？咁排名意義係咩？比賽過程on9咗仲要增加球員受傷機會 比賽多咗 啲錢又落唔到自己袋 uefa cap水cap到咁你仲同我講係班老細玩金錢足球？會唔會其實係有部分球迷活喺童話世界幻想緊西布朗攞歐聯而忽略咗呢個世界本來已經係一個商業世界？當一個自稱公平競爭嘅機構透過勞役大球會嘅資產嚟賺到盤滿缽滿 咁班老闆唔應該反抗？佢哋係真金白銀投資落間球會度 建立強權 歐聯先有人睇 佢哋絕對有權圍爐抗議

grassroot football, 你條撚樣唔識就收皮啦

其實而家話就話20隊，過兩年一樣可以好似歐霸咁搞多一個次一級嘅賽事，最終就係想飛起uefa唔想俾佢cap水啫

其實我想知我有冇理解錯
由始至終ESL球隊都無話過唔再參加歐聯歐霸？
如果無咁又點解話佢地破壞左傳統影響到發展？
假設佢地避開各地本土聯賽同歐聯歐霸再自己打友誼賽
其實有咩問題先？

咁佢又仲未公佈點樣決出剩餘既ESL quota，我諗大概都係各大本土聯賽既前N名去打外圍賽吧，正常照計唔會有你所講既問題？

唔止，我嗰12隊一樣打本土聯賽

你諗下嗰12隊資金上會多咗幾多？
以英超為例，big6 會比其餘14隊有錢好幾倍。

最後會搞到big6 成隊波會好多人（打2條大戰線），而非big6嘅勁新人、球星就會比big6搶晒
（情況就好似拜仁喺徳國咁）

業餘化？
未必，但實力差會變更大，李城奇蹟會更無可能出現。
而球員人工會因為呢20隊歐洲聯而更高，所以非呢20隊就更唔會有球星。

根本係uefa cap水cap到走火入魔，又歐國聯又盛
忍得你耐咪反你

你第一句已經冇野可以討論啦
Uefa幾垃圾都冇人管到佢
唔出呢招你可以點制衡uefa?

無
本身無話唔踢聯賽 只係比人趕
就好似721比人白衫佬打完仲話佢地係暴徒

咁仲on9 啦，有次一級但熱阿可以永續

唔知uefa有無權禁你同其他球隊之間轉會
假設雙方立場不變 好似你咁講 呢堆強隊本身球星會老 吸引力競爭性自然會遞減 咁單靠本身球會影響力 好難講歐超聯到底可以玩到幾多年

儘管在英超投資多年，美國班主如格拉沙等人，仍然不明白為何要有升降班制度

有講明退出

要錢個陣又唔講文化

如果要維護歐州足球既健康發展，咁呢個就條UEFA既責任
一年收左咁多錢野就要大球會做

咁點撚解你個15隊可以唔使降班 咪好撚似你香港d死廢老成日J歷史咁囉

講到咁正常
12隊就不如砌好晒個架構先出嚟吖嘛
而家係咪打外圍賽都係鳩估
其他人夠話佢哋揀邊隊踢係隊波商業價值
含大不13億人後盾
商業價值夠唔夠大？

可多細球會靠uefa 資助吊命

UEFA有利益衝突點做好監督平衝球會利益既責任

咁12隊而家衝出嚟
到時個歐超聯邊個管到嗰12隊？
成個歐洲足球係咪就係12隊話晒事？

你冇答我問題
咁可以點制衡？

無升降班 即係你鳩擺爛咁樣又好睇咩？

其他球迷講就輕鬆 從童話角度去諗商業世界已經係錯啦 投資果個又唔係佢哋 留個言又唔會蝕錢 其實歐聯無論係賽制定入圍資格都遲早要改㗎啦 不過無論歐超聯定新歐聯都唔會係最好 但既然你歐足總硬要搞新歐聯嘅 咁你做初一 班老闆咪做十五囉 點解我買返黎班球員要比你拎去做賺錢工具？不如我叫佢哋幫自己賺多啲仲好啦

人地高水平想自己玩又要理埋你local team感受？
咁不如理埋南華同傑志啦好唔好？

喺班主嘅角度諗，你問佢投資200M去搏贏歐聯？
定係年年做個樣爭下歐聯，但年年賺30M。

商業化就梗，搞波又唔係開善堂，理佢百年基業乜柒喎

利申：覺得uefa係大貪，但亦唔同意ESL

所以呢班強隊根本只係借勢反水 想包攬所有利益自己分 大膽估計會更加無皇管

最憎 違背競技原則

咁你都信到十足十。。。
仲要係d呀媽係女人既廢話
樓主智障？

打友誼賽都要升降班？